1. Ans: C
2. Ans: B
3. Ans: C
4. Ans: A,B,C
5. Ans: A
6. Ans: C , D
7. Ans: A,D
8. Ans: B, C ,D
9. Ans: C
10.  Ans: C
